<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!--Este archivo satisface los requerimientos especificados en el caso de uso CU031 - Imprimir Contrato Mantenimiento-->
<reporte>
	<titulo>
		<![CDATA[
    <div style="font-size:8pt; Text-align: center; font-weight: bold; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
      CONTRATO DE SERVICIO DEDICADO N&Uacute;MERO [NUMERO_CONTRATO]
    </div>
    ]]>
	</titulo>
	<leyenda>
		<obligatorio>
			<![CDATA[
      <p style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
     Este  contrato de de servicio dedicado para mantenimiento de equipo de transporte se celebra  <b>[FECHA_CONTRATO]</b> entre <b>[NOMBRE_CLIENTE]</b> en adelante: "<b>El Cliente</b>" y por la otra <b>[UNIDAD_OPERATIVA]</b>, en adelante:  "<b>[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA]</b>" [LEYENDA_OBLIGADOS].
      </p>]]>
		</obligatorio>
		<opcionales>
			<obligados>
				<![CDATA[ Y <b>[OBLIGADOS_SOLIDARIOS]</b> como <b>Obligado[OBLIG_PLURAL] Solidario[OBLIG_PLURAL]</b>]]>
			</obligados>
		</opcionales>
	</leyenda>
	<declaraciones>
		<contenido>
			<cliente>
				<declaracion tipo="F">
					<valor>
						<![CDATA[
            El Servicio de Administraci&oacute;n Tributaria, le da a conocer el Registro Federal de Contribuyentes, que le ha asignado y quedado registrado por sus generales 
            <b>[NOMBRE_CLIENTE]</b> con domicilio en calle <b>[CALLE_CLIENTE]</b> C&oacute;digo Postal <b>[CODIGO_POSTAL]</b> en 
            <b>[UBICACION_CLIENTE]</b>, con Registro Federal de Contribuyente <b>[RFC_CLIENTE]</b>, de fecha de registro <b>[FECHA_REGISTRO_HDA]</b> y con clave &uacute;nica de 
            registro de poblaci&oacute;n <b>[CURP_CLIENTE]</b>. Con actividad <b>[GIRO_EMPRESA_CLIENTE]</b>
          ]]>
					</valor>
				</declaracion>
				<declaracion tipo="M">
					<valor>
						<![CDATA[Ser una sociedad debidamente constituida conforme a las leyes mexicanas y que se encuentra funcionando bajo el cumplimiento
								de dichas leyes, a trav&eacute;s de la <b>escritura p&uacute;blica n&uacute;mero [NUMERO_ESCRITURA_CLIENTE]</b> de fecha <b>[FECHA_ESCRITURA_CLIENTE]</b>, otorgada ante la 
								fe del Lic.<b>[NOMBRE_NOTARIO_CLIENTE], Notario P&uacute;blico No.[NUMERO_NOTARIA_CLIENTE] de [UBICACION_NOTARIA]</b>, inscrita  en el Registro 
								P&uacute;blico de la Propiedad y Comercio.
								]]>
					</valor>
				</declaracion>
				<declaracion tipo="G">
					<valor>
						<![CDATA[
          Ser el propietario o arrendatario de los Vehículos (como mas adelante se define) y poseer licencia para operar bajo este Contrato los Vehículos conforme a las Leyes Federales, Estatales y Locales aplicables.
          ]]>
					</valor>
				</declaracion>
				<declaracion tipo="G">
					<valor>
						<![CDATA[Desea darles mantenimiento a los Vehículos en los términos de este Contrato.]]>
					</valor>
				</declaracion>
				<declaracion tipo="O">
					<valor>
						<![CDATA[de fecha <b>[FECHA_ESCRITURA]</b> otorgada ante la fe del <b>Lic. [NOMBRE_NOTARIO], Notario Público No. [NUMERO_NOTARIA] de [LOCALIDAD_NOTARIA]</b>,]]>
					</valor>
				</declaracion>
				<opcionales>
					<declaracion tipo="OM" subtipo="RLAI">
						<tipo>RLAI</tipo>
						<valor>
							<![CDATA[En la propia Acta Constitutiva le fueron otorgados a <b>[REPRESENTANTES_LEGALES]</b> poderes suficientes para la firma de este contrato, los cuales se encuentran 
          vigentes y no le han sido revocados.]]>
						</valor>
					</declaracion>
					<declaracion tipo="OM" subtipo="RLAD">
						<tipo>RLAD</tipo>
						<valor>
							<![CDATA[Han otorgado en favor de <b>[REPRESENTANTES_LEGALES]</b> poderes suficientes para la firma de este contrato a trav&eacute;s de <b>la[ESC_PLU] escritura[ESC_PLU] 
            p&uacute;blica[ESC_PLU] no. [NUMEROS_ACTAS]</b> de fecha <b>[FECHA_ESCRITURA]</b> otorgada ante la fe del <b>Lic. [NOMBRE_NOTARIO], Notario Público No. [NUMERO_NOTARIA] de 
            [LOCALIDAD_NOTARIA]</b>,[ACTAS_CLIENT_ADD] inscrita[ESC_PLU] en el Registro P&uacute;blico de la Propiedad y Comercio]]>
						</valor>
					</declaracion>
				</opcionales>
			</cliente>
			<distribuidor>
				<![CDATA[
        <ol type="I" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
          <li>Es una sociedad debidamente constituida conforme a las leyes de M&eacute;xico y que se encuentra funcionando bajo el cumplimiento
            de dichas leyes, a trav&eacute;s de <b>escritura p&uacute;blica n&uacute;mero quinientos ochenta y tres</b> de fecha <b>12 de Diciembre de 2003</b>
            , otorgada ante la fe del <b>Abogado Jorge Ram&oacute;n Peniche Aznar</b>,  Notario P&uacute;blico <b>N&uacute;mero Setenta y dos</b> de la
            <b>Ciudad de M&eacute;rida del Estado de Yucat&aacute;n</b>, inscrita en el <b>Registro P&uacute;blico de la Propiedad y Comercio del Estado de
            Yucat&aacute;n folio mercantil electr&oacute;nico n&uacute;mero 40647 registrado el 1 de Abril de 2006.</b>
          </li>
          <li>Ha otorgado en favor de <b>[REPRESENTANTE_LEGAL_UNIDAD_OPERATIVA]</b> poderes suficientes para la firma de este contrato a trav&eacute;s de
            <b>escritura p&uacute;blica n&uacute;mero Doscientos cuarenta y ocho</b> de fecha <b>17 de mayo de 2007</b> ante la fe del <b>abogado Jorge 
            Ram&oacute;n Peniche Aznar</b> Notario P&uacute;blico n&uacute;mero <b>setenta y dos</b> de la Ciudad de M&eacute;rida  del Estado de Yucat&aacute;n,
            e inscrita en el <b>Registro P&uacute;blico de la Propiedad y Comercio del estado de Yucat&aacute;n con folio mercantil electr&oacute;nico
            N&uacute;mero 40647 registrado el 21 de Junio de 2007.</b>
          </li>
          <li>Que es capaz y tiene los recursos y el deseo de proveer y realizar los servicios de mantenimiento de los vehículos a que se refiere este Contrato</li>
        </ol>
        ]]>
			</distribuidor>
			<obligadosDepositarios>
				<declaracionOS id="1" grupo="A">
					<tipo>NAOSNAD</tipo>
					<valor>No Aplica</valor>
				</declaracionOS>
				<declaracionOS id="2" grupo="A">
					<tipo>OSPF</tipo>
					<valor>
						<![CDATA[El(La) Sr(a). <b>[NOMBRE_OS_FISICO]</b> declara que es una persona f&iacute;sica de nacionalidad mexicana, con plena capacidad legal para obligarse y contratar.]]>
					</valor>
				</declaracionOS>
				<declaracionOS id="3" grupo="A">
					<tipo>OSPM</tipo>
					<valor>
						<![CDATA[Que <b>[NOMBRE_OS_MORAL]</b> es una sociedad debidamente constituida conforme a las leyes mexicanas y que se encuentra funcionando bajo el cumplimiento de dichas 
          leyes, a trav&eacute;s de la <b>Escritura p&uacute;blica No. [NUMERO_ESCRITURA_OSM]</b> de fecha <b>[FECHA_ESCRITURA_OSM]</b>, otorgada ante la fe del <b>Lic. [NOMBRE_NOTARIO_OSM], 
          Notar&iacute;o P&uacute;blico No. [NUMERO_NOTARIA_OSM]</b>, inscrita en el Registro P&uacute;blico de la Propiedad y Comercio.]]>
					</valor>
				</declaracionOS>
				<declaracionOS  id="4" grupo="B">
					<tipo>ROSAI</tipo>
					<valor>
						<![CDATA[En la propia Acta Constitutiva le fueron otorgados a <b>[REPRESENTANTES_OS]</b> poderes suficientes para la firma de este contrato, los cuales se encuentran vigentes y no le han sido revocados.]]>
					</valor>
				</declaracionOS>
				<declaracionOS  id="5" grupo="B">
					<tipo>ROSAD</tipo>
					<valor>
						<![CDATA[Que ha otorgado en favor de <b>[REPRESENTANTES_OS]</b> poderes suficientes para la firma de este contrato a través de <b>la[REP_OS_PLU] escritura[REP_OS_PLU]
            pública[REP_OS_PLU] no. [NUMEROS_ACTAS]</b> de fecha <b>[FECHA_ESCRITURA]</b> otorgada ante la fe del <b>Lic. [NOMBRE_NOTARIO], 
            Notario Público No. [NUMERO_NOTARIA] de [LOCALIDAD_NOTARIA]</b>, inscrita[ACTA_REP_OS_PLU] en el Registro Público de la Propiedad y Comercio.]]>
					</valor>
				</declaracionOS>
				<declaracionOS  id="6" grupo="C">
					<tipo>default</tipo>
					<valor>
						<![CDATA[ Que es su deseo comparecer en el presente contrato en carácter de Obligado[OBLIG_PLURAL] Solidario[OBLIG_PLURAL] de todas las obligaciones que contraiga “El Cliente” en el mismo.
						]]>
					</valor>
				</declaracionOS>
			</obligadosDepositarios>
			<eClausulas>
				<![CDATA[En vista de que las declaraciones anteriores, y en consideración de los acuerdos bilaterales contenidos en este documento, las partes convienen en celebrar un Contrato de Mantenimiento de Vehículos conforme a las siguientes]]>
			</eClausulas>
		</contenido>
		<plantillas>
			<padre>
				<![CDATA[
        <ol type="A" style="font-size:8pt; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
          <li style="font-weight: bold;">[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] declara:</li>
          [DECLARACION_DISTRIBUIDOR]
		   <li style="font-weight: bold;">El Cliente declara que:</li>
          [DECLARACION_CLIENTE]
          <li><b>Declara[OBLIG_N] [ARTICULO_OBLIG] Obligado[OBLIG_PLURAL] Solidario[OBLIG_PLURAL], bajo protesta de decir la verdad:</b>
          [DECLARACION_OBLIG_DEP]</li>
          <li style="Text-align: justify;">[ECLAUSULAS]</li>          
        </ol>
        ]]>
			</padre>
			<hijo>
				<cabecera>
					<![CDATA[
          <ol type="1" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
          [ELEMENTOS]
          </ol>
          ]]>
				</cabecera>
				<elemento>
					<![CDATA[<li>[TEXTO]</li>]]>
				</elemento>
			</hijo>
		</plantillas>
	</declaraciones>
	<clausulas>
		<contenido>
			<clausula id="1">
				<cabecera>
					<![CDATA[VEHÍCULOS Y TÉRMINOS]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[Este Contrato deberá aplicarse a cada vehículo indicado en el Anexo "A" que ha sido firmado por las partes y que forma parte integrante del mismo (en adelante: Vehículos o Vehículo) desde la fecha fijada para ese Vehículo en el Anexo "A" respectivo (Fecha de Inicio) hasta que finalice en la forma en que se prevea en el presente contrato.
		  
          ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="2">
				<cabecera>
					<![CDATA[[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA]]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
					
					 <ol type="a" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
						<li>[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] deberá dar mantenimiento, reparación y servicio a los Vehículos, y al llevar a cabo lo anterior proporcionará:<br/>
						 <ol type="i" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
							<li>
								Aceite, lubricante, y todas las demás partes necesarias para la operación de los Vehículos.
							</li>
							<li>
								Llantas, cámaras y renovados de llantas como se especifica en el Anexo “A”.
							</li>
							<li>
								Toda la mano de obra para reparaciones preventivas y correctivas.
							</li>
							<li>
								Refacciones y partes requeridas para mantener los vehículos en buenas condiciones de operación, conforme se especifica en el Anexo “A”.
							</li>
							<li>
							Un programa de servicio para dar el mantenimiento preventivo e inspecciones para cada vehículo que para estos efectos se indica en el Anexo “B”, los cuales tendrán que realizarse en el taller que para estos efectos se indica en el Anexo "A" ("el taller de servicio").
							</li>
							<li>
								Las reparaciones necesarias en carretera o en zona urbana a causa de fallas mecánicas que no sean atribuibles a manejo u operación abusiva del Vehículo, conforme a lo indicado en la Clausula 5 “Manejo Abusivo” de este contrato.
							</li>
							<li>
								Lavado exterior de los Vehículos en forma periódica, como está especificado en el Anexo "A"
							</li>
							<li>
								Proporcionará un vehículo sustituto solo si se especifica en el Anexo “A”
							</li>
						</ol>
						</li>
						<li>
							[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] llevará a cabo y se hará responsable por el costo de cualquier reparación necesaria por desgaste normal de los componentes de los vehículos, que tuviesen que hacerse fuera de los talleres de servicio que conforma la red de distribuidores con que cuenta [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], sólo si se cumplen todos y cada uno de los siguientes puntos: <br/>
						 <ol type="i" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
								<li>Que las reparaciones sean necesarios para el manejo seguro y eficiente del Vehículo.</li>
								<li>Que el cliente ha notificado a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] del problema y la ubicación del vehículo a la brevedad, comunicándose de cualquier parte de la república mexicana al teléfono [TELEFONO_EMERGENCIA]  y en el área metropolitana de monterrey al teléfono [TELEFONO_EMERGENCIA_2], y haya seguido las instrucciones de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], correspondientes al proveedor de servicio que proporcionará las reparaciones, cuando éste sea distinto a los de la red [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA].</li>
								<li>Que la reparación o servicio no se haya hecho necesaria por haber incumplido el cliente en presentar el vehículo al taller de servicio en los términos acordados por las partes en el programa de mantenimiento especificado en el Anexo “B”;</li>
								<li>
								Que el cliente haya sido autorizado por [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] a realizar por su cuenta las reparaciones, en cuyo caso éste deberá haber sometido a revisión la factura correspondiente, la que deberá cumplir con requisitos fiscales a nombre de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] y ser aceptada por ésta, aplicándose en tal caso un deducible a cargo del cliente y a favor de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] por la cantidad de $10.00 usd (diez dólares moneda de los Estados Unidos de América)), actualizados conforme se indica en el Anexo “A”. de estos servicios quedan excluidas las reparaciones de cualquier tipo a llantas, lavado o cualquier actividad o acción no incluida en el presente contrato. el reembolso que hará [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] al Cliente por dichas reparaciones será dentro de los siguientes treinta días naturales contados a partir de la fecha en que [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] reciba la factura del cliente.<br />
En el caso de que por cualquier razón, el monto de la reparación sea pagada directamente por [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], el deducible a que se refiere el párrafo anterior deberá ser pagado por el cliente a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], dentro de los siguientes treinta días naturales contados a partir de la fecha en que [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] notifique al cliente sobre el desembolso correspondiente.

								</li>
								<li>
								[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] no será responsable del costo del reemplazo de llantas cuando ésta operación se haga necesaria por ponchadura o voladura de las mismos.
								</li>
							</ol>
						</li>
						<li>
							[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] tendrá el derecho de retener y disponer de cualquier parte removida de los Vehículos cuando se reemplacen o instalen partes nuevas en los mismos
						</li>
						<li>
							[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] no estará obligado a reparar ni reemplazar cualquier equipo accesorio o auxiliar incluyendo de manera enunciativa mas no limitativa: señales reflejantes, fusibles, extinguidor, cuerdas, lonas o cadenas.
						</li>
						<li>
							[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] no estará obligado a reparar daños o fallas mecánicas causadas por el Cliente en un Vehículo, cuando: <br/>
							 <ol type="i" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
								<li>
									La operación del Vehículo se ha llevado a cabo con un semiremolque o cualquier otro equipo que no se encuentre bajo contrato de mantenimiento con [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] y que no esté en buenas condiciones de operación.
								</li>
								<li>
									El chofer-operador no cumpla con lo dispuesto en la <b>cláusula 4</b> de este Contrato.
								</li>
								<li>
									No se mantengan los niveles adecuados de aceite, refrigerante, agua y presión de aire en las llantas, así como cualquier otro fluido.
								</li>
								<li>
									En las llantas se presente desgaste no uniforme, golpes, mordeduras, ponchaduras, separación de capas, fallas derivadas de una inadecuada presión de las llantas y no imputables a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA].
								</li>
							</ol>
						</li>
					</ol>
			]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="3">
				<cabecera>
					<![CDATA[CLIENTE]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
					<ol type="a" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
						
						<li>El cliente deberá poner a disposición de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] cada vehículo para inspección, servicio, lavado, reparaciones y mantenimiento en el taller de servicio indicado en el Anexo "A" , en los tiempos y con la frecuencia que han acordado las partes en el programa de servicio señalado en el Anexo “B”. el Cliente no deberá permitir ni causar que persona alguna, salvo [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] o personas expresamente autorizadas por [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] ,, haga reparaciones o ajustes al vehículo, incluyendo programación del sistema electrónico del motor y accesorios.</li>
						<li>Es responsable por el costo del reemplazo de cualquier componente cuando sin autorización de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], dicho componente haya sido cambiado fuera de los talleres de servicio.</li>
						<li>Cuando menos una vez al día, y cada vez que se cargue combustible, el cliente deberá revisar y corregir la presión de las llantas, niveles aceite, refrigerante y todos los demás fluidos y lubricantes necesarios para el buen funcionamiento de los vehículos así como llenar la bitácora de inspección diaria IL700 o su equivalente. el costo y realización de estas inspecciones correrá por cuenta del cliente.</li>
						<li>En todos los casos en donde el vehículo requiera mantenimiento no programado tales como servicio en carretera o ruta, el cliente notificará a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] del problema y de la ubicación del vehículo lo más pronto posible, y deberá seguir las instrucciones de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] concernientes a las reparaciones y servicios. si por cualquier motivo el cliente mueve el vehículo de la ubicación reportada, el cliente será responsable y tendrá que pagar los costos incurridos por [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] para atender a dicho servicio.</li>
						<li>Si el vehículo sufre un accidente y la reparación es realizada por el cliente en talleres fuera de la red de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], antes de poner en operación el vehículo, el cliente se compromete en llevar dicho vehículo al taller de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] especificado en el Anexo “A” para que el vehículo sea revisado por [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA]. si el vehículo requiere de una reparación adicional, el cliente esta de contrato en pagar los costos incurridos por [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] derivados de dicha reparación.</li>
<li>El cliente específicamente autoriza a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] la cesión de sus obligaciones en este contrato a aquellos miembros autorizados, citados en el Anexo "A".</li>

						
					</ol>
         
          ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="4">
				<cabecera>
					<![CDATA[CHOFERES]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[ 
					El Cliente está de acuerdo en que los vehículos deberán ser operados de una manera segura y cuidadosa, por un chofer y/u operador con licencia de servicio público federal de al menos 18 años de edad, que sea empleado del cliente, que esté sujeto a su exclusiva dirección y control, y que posea las aptitudes y que cumpla  con los requisitos establecidos por autoridades federales o estatales.
          ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="5">
				<cabecera>
					<![CDATA[MANEJO ABUSIVO]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
Los Vehículos deberán ser usados y operados por el Cliente sólo en el curso normal y ordinario de su negocio, 
Cuando existe negligencia en el cuidado del vehículo, provocando daños que se presentan por causa del operador. [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], no será responsable por reparaciones y servicios que sean necesarios por el incumplimiento del cliente con lo arriba mencionado en la presente cláusula, mismo que incluye pero no limita  cualquier acto de omisión o comisión que se desvíe del razonable cargamento y trato del vehículo, como por ejemplo: cuando por un manejo abusivo la unidad quedará atascada y fuese necesario el uso de grúa para desatascarla, en cuyo caso el costo de la grúa correrá por cuenta del cliente.<br/>
Para los casos de negligencias de operación, así como de daños operativos, [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] junto con Cliente trabajarán en recomendaciones prácticas de mejora y control, incluyendo las actualizaciones de capacitación a los instructores que así designe Cliente. Estos casos son soportados por evento, utilizando los lineamientos de diagnóstico de los fabricantes de cada uno de los componentes del vehículo relacionados con la falla, donde de ser necesario se solicitará la intervención directa del fabricante para determinar las razones de la falla.

								
								]]>

				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="6">
				<cabecera>
					<![CDATA[CARGOS]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
          
                 <ol type="a" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
						<li>El Cliente está de acuerdo en pagar a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] todos los cargos, gastos y reembolsos mencionados en este Contrato y sus anexos, en la moneda estipulada en el Anexo “A” o su equivalente en moneda nacional, al tipo de cambio que rija  al momento de pago efectivo publicado en el Diario Oficial de la Federación, de la moneda estipulada en el Anexo “A”.</li>
<li>El Cliente reportará a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] el kilometraje recorrido del vehículo en la fecha establecida en el Anexo “A”. si el Cliente no reporta o desconoce el kilometraje recorrido por el vehículo, [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] estimará dicho kilometraje con base al kilometraje anual especificado en el Anexo “A”.</li>
<li>Los cargos fijos y de kilometraje que se mencionan en el Anexo "A" se facturarán en forma mensual, deberán ser pagados por el Cliente a los treinta 30 días de presentada la factura de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] al cliente.</li>
<li>Cualesquiera otros cargos previstos en este contrato, serán pagados a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], dentro de los siguientes siete 7 días a partir de la presentación de la factura de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] al Cliente sin deducción o compensación alguna.</li>
								
						</ol>
       
          ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="7">
				<cabecera>
					<![CDATA[AJUSTE POR INFLACIÓN]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
						El Cliente está de acuerdo en que por cada incremento del uno por ciento (1%) del Índice Nacional de Precios al Consumidor, publicado por el Banco de México,  por encima de la cifra del índice base del Anexo "A" de este contrato,  se ajustará el cargo fijo y variable por cada Vehículo en la misma proporción. Los ajustes en cargos serán efectivos el Primero de enero, Primero de abril, Primero de julio y Primero de octubre de cada año, y estarán basados en el último Índice publicado anterior a dicha fecha.
          ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="8">
				<cabecera>
					<![CDATA[MORA]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
					<ol type="a" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
			<li>En caso de que el cliente incurra en mora de cualquier obligación de pago de los cargos establecidas en la cláusula sexta del presente contrato,  pagará a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] cargos moratorios sobre cualquier cantidad vencida y no pagada, equivalente al resultado de multiplicar 1.5 veces la Tasa de Interés al 3% sobre la deuda insoluta vigente en la fecha de incumplimiento por el importe vencido no pagado, dividido posteriormente entre 360 días y multiplicado por el número de días transcurridos entre la fecha original de pago y la fecha en que efectivamente se realice este, sin perjuicio del derecho que tendrá [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] de rescindir el presente contrato o exigir el cumplimiento forzoso del mismo.</li>

			<li>En caso de incumplimiento de cualquier obligación a cargo del Cliente derivada del presente contrato y de cualesquiera Anexo “A” que no consista en el pago de alguna cantidad y  si dicho incumplimiento no es remediado dentro de los 5 días naturales siguientes a la fecha en que el Cliente hubiere incurrido en el mismo, el Cliente se obliga a pagar, como pena por retraso, un importe equivalente al 10% sobre el importe del pago mensual por concepto de mantenimiento previsto en la totalidad de los Anexos “A”, que hubiere suscrito en la fecha del incumplimiento de que se trate y hasta que el mismo sea.
			</li></ol>
		  ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="9">
				<cabecera>
					<![CDATA[PAGO DE IMPUESTOS]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
						
								El Cliente conviene en pagar el Impuesto al Valor Agregado y cualquier otro impuesto aplicable a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] que resulten de la prestación de servicios independientes al Cliente por parte de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA].
                 ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="10">
				<cabecera>
					<![CDATA[SEGUROS]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
					<ol type="a" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
					<li>Seguro de daños y Responsabilidad Civil. Si así se establece en el Anexo "A" de este contrato, el Cliente deberá mantener en todo momento y durante el tiempo de vigencia de este Contrato, un seguro contra daños y responsabilidad civil por lesiones físicas y daños a terceros cubriendo los Vehículos, con límites no menores que esos especificados en el Anexo "A" de este Contrato. Dicho seguro deberá proporcionar cobertura básica contratada con una compañía aseguradora aceptable para [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] y deberá incluir como asegurados a el Cliente y a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA]. El seguro proveerá una renuncia de subrogación por parte de la compañía aseguradora en favor de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA]. El Cliente indemnizará y mantendrá a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] libre de toda responsabilidad por cualquier reclamación, demanda u obligaciones que resulten de la propiedad, uso, mantenimiento u operación de los Vehículos que no estén cubiertos por dicho seguro o estén mas allá de los límites fijados en el Anexo "A" de este Contrato. Queda bajo responsabilidad del Cliente la contratación de seguros contra daños de la (s) unidad (es) así como el pago del deducible contratado.</li>

					<li>[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] no será responsable por pérdida  o daño a cualquier bien, cargamento o propiedad  olvidada dentro o sobre cualquier Vehículo en cualquier tiempo o lugar, incluyendo garages, talleres o lugares operados por [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] ó [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA]  (ya sea dicha pérdida o daño haya sido o no causado por su negligencia o esté relacionado con ella) y el Cliente conviene en indemnizar [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] de toda responsabilidad  por pérdida o daño a la carga o cualesquiera bienes al cuidado o bajo custodia del Cliente mientras que dicha carga se encuentra dentro o sobre el mencionado Vehículo o mientras que dicha carga esta siendo cargada o descargada de dicho Vehículo. El Cliente además está de acuerdo en que cualquier compañía aseguradora de la carga renunciará a cualquier derecho de subrogación en favor de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA].</li></ol>
]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="11">
				<cabecera>
					<![CDATA[INDEMNIZACIÓN]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
					
					El Cliente conviene indemnizar y mantener [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] libre de toda responsabilidad contra:
					 <ol type="i" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
					<li>Cualquier reclamación o acción originada por muerte o lesiones a  terceras personas, pérdidas o daños en propiedad originados por el uso u operación de cualquier Vehículo cubierto por éste Contrato.</li>

					<li>Toda responsabilidad por muerte o lesión del Cliente, sus empleados, choferes y/u operadores, pasajeros o agentes, derivados del uso u operación de cualquier Vehículo cubierto por este Contrato.</li>

					<li>Cualquier responsabilidad por pérdida causada por el Cliente o terceras personas por razones de retraso de entrega o no entrega de productos de propiedad del Cliente o transportados por el mismo.</li>

					<li>Toda responsabilidad por pérdida o daños en equipo o accesorios usados en relación con cualquier Vehículo.</li>

					<li>De cualquier responsabilidad incurrida como resultado de un  incumplimiento de este Contrato o información falsa o imprecisa  proporcionada por el Cliente.</li>

					<li>Todos los gastos y costas de cualquier tipo para la defensa del Cliente, incluyendo honorarios razonables de abogados, relacionados con cualquier demanda o reclamación en que el Cliente otorga indemnización a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] bajo cualquier otra cláusula de este Contrato.</li>

					</ol>
					
					]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="12">
				<cabecera>
					<![CDATA[TERMINACI&Oacute;N]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
					
					<ol type="a" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
					<li>
           Cualquier parte puede terminar este Contrato con respecto de cualquier Vehículo en  cualquier fecha aniversario con una notificación por escrito con cuando menos 30 días de anticipación. Si un Vehículo está perdido o robado y permanece en ese estado por 30 días después de que el Cliente ha notificado [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA], este Contrato se dará por terminado anticipadamente con respecto a dicho Vehículo desde la fecha de pérdida o robo, en la inteligencia de que todos los cargos bajo este Contrato han sido pagados hasta la fecha del robo o pérdida. Incluso, si un Vehículo ha sido dañado hasta el grado en que es económicamente impráctico para el Cliente repararlo, este Contrato deberá terminarse con respecto a dicho Vehículo desde la fecha en que el daño ocurrió, en la inteligencia de que todos los cargos bajo este Contrato en relación con dicho Vehículo han sido pagados hasta la fecha del daño. Para cada uno de los casos  de rescisión  de este contrato,  el cliente esta de acuerdo en que [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] realice  una  conciliación sobre las piezas y componentes que no alcanzaron a amortizarse por completo y la diferencia sea pagada por el cliente. </li>

			<li>[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] podrá, si así lo desea, terminar este contrato después de haber notificado a el Cliente  por escrito con una anticipación de siete días y sin perjuicio de lo establecido en el inciso a) de ésta cláusula, en los siguientes casos:
			 <ol type="i" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
			<li>Si el Cliente incumple en pagar cualquier cargo en términos de este Contrato o incumple en llevar a cabo cualquier obligación impuesta en términos del presente documento.</li>

			<li>En caso de que el Cliente sea insolvente, promueva voluntariamente una declaración de quiebra de su negocio, haga una cesión en beneficio de acreedores, se le declare en quiebra por un tribunal competente, acepte el nombramiento de un sindico para su negocio, o permita o sufra una transferencia sustancial de sus bienes.</li>
	
			<li>Si el Cliente se encuentra en incumplimiento de contrato de arrendamiento financiero, puro  o crédito refaccionario para el vehículo, celebrado con Arrendadora Financiera Navistar S.A. de C.V., Navistar Comercial SA de CV, Servicios Financieros Navistar SA de CV, Financiera  Bepensa respectivamente. </li>
</ol></li></ol>
						    ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="13">
				<cabecera>
					<![CDATA[FUERZA MAYOR]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
							
					[NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] no será responsable frente al Cliente por no cumplir cualquier obligación bajo este contrato si se encuentra imposibilitado por cualquier emergencia nacional, guerras, incendio, manifestaciones, disputas laborales, leyes Federales, Estatales o Locales, reglamentos, decretos, circulares, apagón, programas de ahorro de combustible, o cualquier otra causa fuera del control de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] presente o futura.
							
							]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="14">
				<cabecera>
					<![CDATA[ASPECTOS GENERALES]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
					<ol type="a" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
					<li>Este Contrato será obligatorio para las partes aquí referidas, sus sucesores, representantes legales y cesionarios.  El Cliente conviene en notificar inmediatamente y por escrito a [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] antes de o cualquier transferencia substancial de los activos del Cliente.  El Cliente no tendrá derecho de ceder este Contrato o cualquier interés ahí establecido, salvo autorización expresa de [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA]. [NOMBRE_CORTO_UNIDAD_OPERATIVA] no podrá ceder este Contrato sin la aprobación del Cliente, misma que no negará irrazonablemente. </li>
					<li>Este Contrato contiene todo el acuerdo y entendimiento entre las partes  y sus términos no deberán ser interpretados como modificados por ningún acuerdo verbal o escrito informal, ni por la omisión en manifestar o realizar el ejercicio de cualquier derecho o privilegio.  Sin embargo, cualquier alteración o adición a este Contrato será hecha sólo por convenio por escrito o enmienda, así como por un nuevo Anexo "A" adicional por separado y debidamente firmado por ambas partes. </li>
					<li>Si en cualquier tiempo cualquier cláusula de este Contrato es considerada ahora o en el futuro inválida, ilegal o no exigible de cualquier manera, la validez, legalidad o exigibilidad de las demás cláusulas de este Contrato de ninguna manera serán afectadas o perjudicadas por las otras cláusulas.  Las partes convienen en reemplazar cualquier cláusula invalida, ilegal o no exigible de este Contrato, por cláusulas legales y exigibles que logren lo más posible el espíritu de las cláusulas reemplazadas.</li>
					</ol>
         ]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="15">
				<cabecera>
					<![CDATA[SEPARABILIDAD]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
          Si en cualquier tiempo cualquier cl&aacute;usula de este Contrato es considerada ahora o en el futuro inv&aacute;lida, ilegal o no exigible de cualquier manera, la validez, 
          legalidad o exigibilidad de las dem&aacute;s cl&aacute;usulas de este Contrato de ninguna manera ser&aacute;n afectadas o perjudicadas por las otras cl&aacute;usulas.  Las 
          partes convienen en reemplazar cualquier cl&aacute;usula inv&aacute;lida, ilegal o no exigible de este Contrato, por cl&aacute;usulas legales y exigibles que logren lo m&aacute;s 
          posible el esp&iacute;ritu de las cl&aacute;usulas reemplazadas.]]>
				</valor>
			</clausula>
			<clausula id="16">
				<cabecera>
					<![CDATA[NOTIFICACIONES]]>
				</cabecera>
				<valor>
					<![CDATA[
          Excepto de otra manera convenida en el presente Contrato, todas la notificaciones que deban hacerse las partes de conformidad con este Contrato, deber&aacute;n ser hechas por escrito y entregadas personalmente o enviadas por correo electr&oacute;nico, correo certificado (con acuse de recibo), o fax confirmado de recibido dentro de los diez d&iacute;as siguiente a partir de la fecha del fax o correo certificado, a cada una de las partes en sus respectivos domicilios que a continuaci&oacute;n se se&ntilde;alan:
         ]]>
				</valor>
			</clausula>
		</contenido>
		<plantillas>
			<padre>
				<cabecera>
					<![CDATA[
          <!DOCTYPE html>
          <html>
            <body>
              <ol style="font-size:8pt; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">              
              [CLAUSULAS]
              </ol> 
            </body>
          </html>
        ]]>
				</cabecera>
				<elemento>
					<![CDATA[
          <li>[TEXTO_CLAUSULA] <br />
		  <table style="Text-align: justify; font-size:8pt; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
			<tr style="Text-align: justify;">
				<td>
					[VALOR_CLAUSULA]
				</td>
			</tr>
		  </table>
		  </li>         
          ]]>
				</elemento>
			</padre>
			<hijo>
				<cabecera>
					<![CDATA[
          <ol type="A" style="font-size:8pt; Text-align: justify; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
          [ELEMENTOS]
          </ol>
          ]]>
				</cabecera>
				<elemento>
					<![CDATA[<li>[TEXTO]</li>]]>
				</elemento>
			</hijo>
		</plantillas>
		<opcionales>
		</opcionales>
		<finales>
			<parrafo>
				<valor>
					<![CDATA[<table style="margin: 0 30px; Text-align: justify; font-size:8pt; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
          <tr style="Text-align: justify;">
            <td>
            Las partes con renuncia expresa al fuero que pudiera corresponderles con motivo de sus domicilios presentes o futuros que las leyes pudieran concederles y se someten a la jurisdicci&oacute;n y competencia de los jueces y tribunales del orden com&uacute;n de la ciudad de M&eacute;rida, Yucat&aacute;n, con renuncia expresa de cualesquiera otros que por razones de sus domicilios presentes o futuros le pudieren corresponder
            </td>
          </tr>
        </table>]]>
				</valor>
			</parrafo>
			<parrafo>
				<valor>
					<![CDATA[<table style="margin: 0 30px; Text-align: justify; font-size:8pt; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif;">
          <tr style="Text-align: justify;">
            <td>
            EN TESTIMINIO DE LO CUAL, cada una de las partes aqu&iacute; mencionadas ha ocasionado que el presente Contrato est&eacute; debidamente firmado y celebrado el d&iacute;a y el a&ntilde;o se&ntilde;alado en el proemio del mismo.
            </td>
          </tr>
        </table>]]>
				</valor>
			</parrafo>
		</finales>
	</clausulas>
	<firmantes>
		<plantilla>
			<![CDATA[<table style=" position:absolute; width:645px; height:auto; font-size:8pt; font-family: Arial, Helvetica Neue, Helvetica, sans-serif; float: right;">
	        <tr style="text-align:left; margin= 0 0 0 935px;">
              <th align="left" style="float:left; position:relative; text-align:left;" width="275px">[TITLE_LEFTH]</th>
              <th align="left" style="position:relative; width=50px"></th>
              <th align="left" style="float:left; position:relative; text-align:left;" width="300px">[TITLE_RIGTH]</th>
          </tr>
          <tr style="text-align:left; margin= 0 0 0 935px;">
              <td align="left" style="float:left; position:relative; width:275px;">[NAME_LEFTH]</td>
              <td align="left" style="float:left; position:relative; width:50px"></td>
              <td align="left" style="float:left; position:relative; width:300px;">[NAME_RIGTH]</td>
	      </tr>
	      <tr style="text-align:left; margin= 0 0 0 935px;">
              <td align="left" style="float:left; position:relative; width:275px;">[NAME_REP_LEFTH]</td>
              <td align="left" style="float:left; position:relative; width:50px"></td>
              <td align="left" style="float:left; position:relative; width:300px;">[NAME_REP_RIGTH]</td>
	      </tr>
	      <tr style="text-align:left; margin= 0 0 0 935px;">
		      <td align="left">[DIREC_REP_LEFTH]</td>
		      <td align="left" style="float:left; position:relative; width:50px;"></td>
		      <td align="left">[DIREC_REP_RIGTH]</td>
          </tr>
      </table>]]>
		</plantilla>
	</firmantes>
</reporte>